#+TITLE: Практическое задание. В силу ст.2 Гражданского кодекса гражданское законодательство не применяется к налоговым правоотношениям. Означает ли это приоритет налогового законодательства перед гражданским?
4. Практическое задание.
В силу ст.2 Гражданского кодекса гражданское законодательство не применяется к налоговым правоотношениям. Означает ли это приоритет налогового законодательства перед гражданским?

Нет. Это две разные отрасли права, с разным субъектным составом, принципами действия. Ключевые слова в этой норме "отношениям, основанным на административном или ином властном подчинении одной стороны другой" (дословно) . Гражданское право основано на равенстве сторон и в большей степени его нормы носят диспозитивный характер, в налоговом же праве основная масса норм императивные и отношения основаны на подчинении.
